距離支爆仲有幾遠？

1、第一隻黑天鵝已經放出來了——房地產一觸即潰。 2、第二隻黑天鵝也已經放出來了——地方政府的綜合性債務。經過審計部門的審計，中國地方政府性債務是17.9萬億左右，其實這是一個假數據，不包括地方政府融資平台債務，如果包括進去包括各類城投、交投、開發區投資公司債務將會超過30萬億。 3、第三隻黑天鵝也已經放出來了——7000萬財政供養人員，佔世界的50%強。這個數量還在增加，多少皇親國戚都往這個隊伍擠，人員龐大已經到了政府不敢調查統計的程度。拿什麼來養這7000萬人員，.... 4、第四隻黑天鵝也已經放出來了——老年社會已經來到，基本情況是：中國現有老年人口超過2億，其中領基本養老金（退休工資）的有8000萬；領基礎養老金的有12000萬人（70元/月）。拿什麼給這些老年人發最基本的養老金？錢從什麼地方來？社會會不會翻天？ 5、第五隻黑天鵝也已經放出來了——製造業和製造業就業人口在減少。以浙江省為例，製造業就業崗位去年減少了16萬個。當年政治經濟學講到的：機器吃人時代已經來臨。我們有什麼對策？沒有！ 6、第六隻黑天鵝也已經放出來了——糧食安全警報已經響起。目前中國糧食價格已經普遍高出國際市場50%，已經嚴重影響到了中低收入者的生活水平。但是中國的糧食進口量還是在年年高速增長。什麼原因呢？一是新區、開發區大量圈地；二是還有許多比種植糧食效益高的東西，人為利而逐，農民自然棄糧種植其它東西。 7、第七隻黑天鵝也已經放出來了——無處安置的龐大大學生群體。今年大學生畢業將達749萬人。